<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DULC</title>
    <description>我是怎么来到这的？</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 11:55:08 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2019 11:55:08 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>如何只用iPad如何搭建一个属于自己的博客？</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;如何只用ipad如何搭建一个属于自己的博客&quot;&gt;如何只用iPad如何搭建一个属于自己的博客？&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;为什么是博客&quot;&gt;为什么是博客？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很早之前我就有过搭建一个属于自己的博客的想法，尤其是在平行世界转成私密社区后，以前发表的卡片如果不成为会员将会在一年后被删除。我试着把里面的卡片转到其他平台，但试过了简书，lofter等等之后，我发现这些博客的排版和体验都不及平行世界，更重要的是，我更希望能更加细致地制定文章的排版和界面，但这些都是这些平台无法做到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而如果这个博客是自己搭建的，那就不一样了，通过对网站css文件的修改，我们可以实现博客上每一个角落的个性化设置，里面的每一个地方掌控权都属于自己，简直不能更棒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在萌生搭建博客的想法的时候，我就一直在想，如果我能直接在iPad上就做完这一切该多好，搭建，码字，发布，修改一气呵成，完全不需要电脑，这才是iPad的理想目标。而事实证明，这一切都是可行的，甚至比你想象的还要简单。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;工具和材料&quot;&gt;工具和材料&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;-github-pages&quot;&gt;· Github Pages&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;说到自己搭建博客，最耳熟能详的莫过于wordpress了，但是这需要我们有自己的域名和服务器，虽然操作过程简单但维持服务器的费用也不低，如果我们只是用来做博客的话未免有些大材小用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而恰好，Github给了我们一个免费的方式，那就是Github Pages。具体的介绍我就不说了，总之这是一个十分轻量的静态博客平台，支持jekyll和Hexo，而所做的就是负责把Markdown文件转化为博客网页，十分方便，并且这一切都只需要一个GitHub账号就行了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;-ipad&quot;&gt;· iPad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果这篇文章只是教人如何使用Github Pages搭建博客的话，那就没有存在的必要了，网上一搜就能搜索到无数篇这样的文章，我真正想写的，是我如何用了两天时间，只使用iPad完成了这一“壮举”。毕竟自从iPad OS发布之后，我就一直在寻找一个能够让iPad变得真正有用的方式，而不再只是一个大号的手机。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;开始搭建&quot;&gt;开始搭建&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在搭建之前，请根据&lt;a href=&quot;https://www.jianshu.com/p/e68fba58f75c&quot;&gt;这篇文章&lt;/a&gt;完成申请Github Pages的必要步骤，很简单，从注册Github账号开始一直到fork仓库都可以直接在网页上完成，如果想简单一点可以直接fork&lt;a href=&quot;https://github.com/glink25/glink25.github.io&quot;&gt;我的仓库&lt;/a&gt;，感谢&lt;a href=&quot;https://github.com/qiubaiying&quot;&gt;@qiubaiying&lt;/a&gt;提供的模版。事实上，如果你愿意，所有步骤你都可以只使用浏览器完成，如果你愿意忍受每一步都要等待网页加载完成的话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你完成了上述步骤并可以通过github.io网址进入你的博客的时候，iPad就可以真正发挥作用了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;-ipad上的git环境working-copy&quot;&gt;· iPad上的Git环境—Working Copy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们已经有了建立博客的源代码了，那么要怎样才能修改其中的内容呢？在网页上修改代码实在是太麻烦了，iPad上有没有一个像样的git环境呢？当然有，&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/cn/app/working-copy/id896694807&quot;&gt;Working Copy&lt;/a&gt;这个软件包括了一系列的git操作，包括基本的clone，commit，push，merge，上传自己的repo，甚至查看文件的历史版本，并且完美支持iOS Files，说是iPad上最强的代码工具也不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2019/08/25/pQqOGyAUiFvmtbM.jpg&quot; alt=&quot;working copy界面&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了Working Copy，我们就能够轻松clone我们github上的仓库到iPad上进行工作了。我们首先要做的就是去个性化，我们需要把fork过来的仓库中属于作者私人的部分改成自己的，但注意尊重作者的劳动成果，不要恶意署名。需要修改的大致有以下几个部分：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;index.html文件，用于博客首页的显示页面，可以修改成自己想要博客的名称和描述。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;about.html文件，用于个人介绍页面，修改成自己的自我介绍。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;_post文件夹，用于存放自己书写的博客Markdown文件，可以看情况删除原作者的博客。注意，上传的.md文件文件名必须以“年份-月份-日期-标题”的形式存放，否则无法显示。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;img文件夹，存放博客网站的favicon图标、apple-touch-img图片以及各种图片，这些图标文件可以修改成自己想要的文件，但注意文件名必须与原文件一致，了解jekyll的结构后，你可以在相应的引用文件中修改成你想要的文件名。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pwa文件夹，关于pwa应用你可以看这里了解。用于存放pwa应用的设置，你可以替换成自己想要的图标，也可以在manifest文件中修改应用名称和描述。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;在本地修改完成后，你可以点击commit提交自己的修改，如果没有错误这些将在几分钟内应用到你的博客上，刷新页面就可以看到更改后的效果。建议所有的修改都在Working Copy中完成，不要使用GitHub网页版，不然再次在本地修改前忘记fetch会很难受。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;ipad上的markdown写作应用&quot;&gt;·iPad上的Markdown写作应用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;忘掉印象笔记，忘掉Bear，iPad最好的Markdown写作工具就是&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/cn/app/markdown/id1472328263&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt;，简洁的界面，完善的Markdown语法，强大的编辑器，这篇文章就是用它完成的。更贴心的是，它会自动将你插入的图片上传到云床，简直是iPad写作的最佳选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2019/08/25/GTnVrRMj6DH8ZYg.jpg&quot; alt=&quot;Markdown界面&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;-在ipad上制作图标和图片&quot;&gt;· 在iPad上制作图标和图片&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;绘画是iPad的强项，但图标制作不是，手指触控让精确制作图标在iPad上极为困难。如果你只是需要一个简单快速的方法来制作一个图标用作网站的favicon，那么推荐&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/cn/app/assembly-art-and-design/id1024210402&quot;&gt;Assembly&lt;/a&gt;。
iPad上有很多图标生成软件，但如果你追（cai）求（da）完（qi）美（cu），可以考虑&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/cn/app/affinity-photo/id1117941080&quot;&gt;Affinity Photo&lt;/a&gt;，这是一个十分强大的制图软件，在移动端的功能甚至可以媲美Photoshop。如果你熟悉一些图标的制作，例如蒙版和布尔运算，并且愿意在移动端制图的话，可以考虑购买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2019/08/25/p5lNTQZ4yMwxGm3.jpg&quot; alt=&quot;Affinity Photo&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于绘图，首推的当然是&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/cn/app/procreate/id425073498&quot;&gt;Procreate&lt;/a&gt;，十分强大的绘图工具。而修图的工具iPad上更是数不胜数，自带的照片也足够好用，就不介绍了，哪个习惯用哪个。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;-用ipad编程&quot;&gt;· 用iPad编程&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果你是一个不怕麻烦而且极致追求便携性并且不惜为此牺牲性能和效率的程序员的话，你的确可以用软件远程ssh到你的电脑上编程，但是本地运行代码的话还是别想了，虽然确实有部分应用可以满足一部分需求，例如&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/cn/app/c-c-%24/id1003101482&quot;&gt;C/C++&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/cn/app/pythonista-3/id1085978097&quot;&gt;Pythonista 3&lt;/a&gt;等等，但是我指的编程是利用iOS捷径和jsbox在iPad上完成一系列自动化工作。
在转移平行世界卡片的时候，我意识到如果能通过网页识别标签截取我的卡片内容并自动保存为Markdown文件的话，我就不用一篇篇地复制黏贴了，于是我制作了这样一个捷径“平行世界2md”（iPad OS测试版捷径无法分享），它可以识别出平行世界卡片分享链接里的标题、内容和发布日期，并自动添加jekyll所需的yml头文件，最后存储到文件中。这其实是整篇文章中最复杂最耗时的过程，其中使用了正则表达式和循环等来确保内容和格式的正确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2019/08/25/CXUgY7zw5keLQA9.jpg&quot; alt=&quot;捷径&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于未知原因我无法直接将文本保存为md格式，所以又使用jsbox写了一个批量将.txt文件转为.md文件等脚本。编写捷径的过程经历了大量的调试和报错，踩过了捷径中正则表达式和网页格式的大坑，所需时间远超复制黏贴，但最后的结果十分令人欣慰。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;经过了大约两天的过程，只使用iPad的我搭建好了一个完全可用静态博客-&lt;a href=&quot;https://glink25.github.io/&quot;&gt;稻壳｜DULC&lt;/a&gt;，额外的工具包括Apple pencil（绘制首页图片）和Smart Keyboard。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不说，在这个过程中，iPad OS的确给了我一种iPad也能成为生产力工具的感觉，我可以一边用Safari浏览网页源代码一边编写捷径脚本，还能再开一个悬浮界面搜索网页，文件中我可以批量移动和删除文件，轻松切换app文件夹，就像一个真正的电脑那样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，另一方面，iPad的效率还是太慢了。iPad上每一个操作都需要不停地用手指点击、滑动，尤其是在选定文字和编辑捷径的时候，蹩脚的定位和来回的切换让人实在心累。在iPad上，很多时间都被一些细枝末节上的重复操作浪费了，例如文件应用里面不能直接返回跳转过来的文件夹、打开widget页面要先下拉通知栏再左滑等等，正是这些细节上的繁琐让iPad注定只能承载极为轻量的工作。iPad OS上的小bug，鸡肋的手势，缺乏应用支持等等让iPad在成为真正的生产力工具的路上跌跌撞撞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过至少，我们看到了苹果的诚意，能够想象到在iPad OS正式版推送后，会有越来越多应用适配iPad OS，给iPad提供更多的可能，只用iPad就能完成的工作，以后也会变得越来越多。但要是问我想不想再用iPad干点什么&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;bilibili，启动！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/25/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%AA%E7%94%A8iPad%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/25/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%8F%AA%E7%94%A8iPad%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
        
        <category>iOS</category>
        
        <category>iPad</category>
        
        <category>软件推荐</category>
        
        <category>生产力</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>iOS12.4越狱NFCWriterX完美使用攻略</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;ios124越狱nfcwriterx完美使用攻略&quot;&gt;iOS12.4越狱NFCWriterX完美使用攻略&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;iOS12.4开放越狱后终于可以在iPhone上使用NFC功能了，NFCWriter自发布以来就让人激动不已，配合其它的越狱插件，它甚至能把iPhone上的NFC用出安卓的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;基本使用&quot;&gt;基本使用&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;越狱后在cydia商店中搜索NFCWriterX安装（建议有能力的人选择正版，包括后续的几款插件，正版插件比破解版更新更快，加入新功能的速度也更快），基本支持iPhone6s以后的设备，以iPhone8为例，首先点击左下角ReadTags，点击Scan a New Tag，扫描需要模拟的门禁卡（只支持IC卡，不支持模拟ID卡），记录下UID号，进入Tag Emulation界面，输入刚刚的UID号，再点击Start Tag Emulation即可开始模拟。
&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2019/08/23/UTSJD3RgpZs4AbK.jpg&quot; alt=&quot;nfcwriter&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;进阶方法&quot;&gt;进阶方法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;插件本体的的使用方法十分简单，但缺点也显而易见，要进入插件应用界面手动点击开始按钮才能开始模拟，比起安卓简单快捷的呼出方式这样实在是太繁琐了。这个时候就要介绍万能的Activator插件了，这个强大的手势插件现在的功能更加强大，不仅可以支持触摸手势触发，还可以支持实体按键触发，那么能不能用Activator实现类似Apple Pay的方式触发NFC模拟呢？
我选择的触发方式是轻触两次Touch ID，因为便捷访问和Apple Pay我都用不上，想要其他触发方式的方法与此类似：
安装Activator插件，点击任意位置，在一大串列表中选择“轻触两次Touch ID”，然后选择“打开NFCWriter”即可（找不到的可以搜索关键字选择）。接着回到主界面试验一下设置是否成功。注意选择这种方式触发需要在设置-辅助功能中打开便捷访问。
&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2019/08/23/5jzKOrdY7wXGxtf.jpg&quot; alt=&quot;activator&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;高级完美&quot;&gt;高级完美&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个时候我们已经能够做到任何界面都能快速打开NFCWriter了，但是感觉还是不够完美，因为我们还是需要手动点击两次才能开启NFC模拟，能不能一步到位呢？
当然可以，毕竟这才是越狱的强大之处。介绍另一个万能插件AutoTouch，这是一个自动模拟点击的插件，使用Lua语言编写脚本即可自动运行，只要一点点简单的编程基础即可轻松掌握，但是我们不需要编程也可以使用，因为它还提供了录制选项，可以记录我们的操作然后自动运行。
首先下载AutoTouch插件，然后打开NFCWriter，长按音量下键呼出AutoTouch界面，点击红色“rec”图标即可开始录制，然后我们依次快速点击Tag Emulation按钮和Start Tag Emulation按钮，再长按音量下键停止录制，录制开始和结束都会有提示。这这时回到AutoTouch应用，可以看到多出了一个Record文件夹，里面的以时间命名的脚本文件就是我们刚刚录制的操作，重命名这个文件用作区分，然后点击脚本旁边的感叹号，进入运行设置，在通过Activator启动中同样选择自己想要的触发方式，如果提示已被占用，选择替换即可。设置完成后，我们再试验一下，轻触两次Touch ID，可以看到NFCWriter被打开了并且自动开始模拟，大功告成。
&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2019/08/23/xqhALDIRpKlGT4n.jpg&quot; alt=&quot;autotouch&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;越狱后的iOS能够完成十分强大的功能，通过上述两个插件，可以做到定时自动签到、蚂蚁庄园自动浇水、开启Safari的时候强制锁定竖屏（躺着看网页利器）等等，但是也有一些细节方面的问题，比如我希望在每次开启NFCWriter之后都能自动启动NFC模拟，这样就能只在锁屏界面启用这个触发方式，省下一个触发器，理论上这是完全可以做到的，因为Activator提供了“打开应用”的触发选项，但是不知道为什么在我的iPhone上无法正确响应，因此只能换用其他触发方式。
上面的这些功能只是越狱后能够完成的冰山一角，不过虽然越狱十分强大，但也有一些代价，例如微信支付宝的指纹支付失效等等，越狱牺牲了部分安全性和稳定性换取了便利性和操控性，如何取舍完全取决于使用者的想法。总之，NFC模拟在越狱iPhone上已经有了极高的可用性，对那些想用手机代替门禁很久了的人来说，希望这篇文章能够给你们一些帮助。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/08/22/iOS-nfcwriter/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/08/22/iOS-nfcwriter/</guid>
        
        <category>iOS</category>
        
        <category>越狱技巧</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>蛙怪</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;蛙怪&quot;&gt;蛙怪&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我失眠了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我躺在床上，盖着被子，手臂的姿势换了又换，往左侧着身，往右侧着身，把头蒙进枕头里，把厚被子掀开又盖上，听着床头室友的呼噜声从轻微到剧烈，再从剧烈到消失，然后揉了揉鼻子继续循环。周围熬夜的室友手机灯光渐渐消失了，我睁开眼睛，半拉的窗帘映入冰凉的月光，我还是没能睡着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我听到了一个悉悉索索的声音，从我的桌子上传来。我把头偏下去，借着月色，我看到一个影子敏捷地从我的桌子上跳到另一个桌子上，它长长的双腿在空中划出一道悠长的弧线，像一只青蛙一样，优雅地落在了桌面上，然后倏地消失在黑暗中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你看到它了。”我被对铺的室友突然传来的声音吓了一跳，他不知道什么时候坐了起来，窗帘遮住了映向他床上的光，我看不清他的眼睛，也听不清他的声音，他像是鼓着腮帮，一字一句地说着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那是可怕的蛙怪，”他的嗓音像是含着一口浓重的痰，“它会出现在人的梦中，引导人们去找到他们最恐惧的东西，而一旦你感到了恐惧，它就会用它长长的，冰凉滑腻的趾头伸进你的耳朵里，你的恐惧会喂养它长大，直到它大到可以把你整个吞下。到那个时候你就会永远沉睡在梦里，永世长眠。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我感到有什么东西跃到了我的头上，有一股滑腻的东西从我的头发上滑向我的耳廓，像蛇一样的恶心触感包围着我，但是我失去了力气，双手像离开了自己的身体，没有任何神经能调用我的肌肉，我只能任由它伸进我的耳朵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“唯一驱散它的办法就是说出你的恐惧。”我听到室友，确切说是室友床上的黑影的声音越来越小，黑影从室友的身体里散发出来，它的脚蹼从室友嘴里伸出来，撑在床上，像是被呕吐出来一样慢慢钻出身体，那是一只只有一张嘴和两条长长双腿的蛙怪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“说出你的恐惧。”那个声音重复着，咕囔着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我感到耳朵里变得越发冰凉，那个声音变得古怪而遥远，我的理智开始消散，就像被噩梦吞噬一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我用尽力气喊了出来，在我连自己的脑袋都快感受不到的时候，我一下子找回了身体的控制权，而我本能地用尽全身力气喊出那最大的一声，那个从我身体里，从每个细胞里都渴望呼喊出的声音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我睁开了眼睛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寝室里一切都很安静，月光很安静，对铺很安静，只有床头传来室友浅浅的呼噜声。而我只是睁开眼睛，没有蛙怪，没有我的呼喊，只是一场平常稀松的噩梦。
然后我看到一只细长的黑影从我的床上一跃而下，奔向另一张床。我听到了一个清晰又微小的声音：“谢谢你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不客气。我心里有个小小的声音回应道，我闭上眼睛，我不再失眠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只是害怕你又是一场梦。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/12/17/%E8%9B%99%E6%80%AA/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/12/17/%E8%9B%99%E6%80%AA/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>社会人</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;社会人&quot;&gt;社会人&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&quot;进食&quot;&gt;进食&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;他把饭送到嘴边，但眼神却不在自己的碗里，他的目光以一种假装散漫的方式绕着前方大概十几米的距离来回绕圈，然后又及其故作不经意地落在了坐在他对角的男生的碗里，顺着筷子运动的方向移到了饭菜主人的嘴边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盯着别人吃饭看起来似乎是太不礼貌了，他也不得不正襟危坐般地假装吃上几口饭，生怕被周围的人看出端倪。好在食堂人多嘈杂，既然大家都认为盯着别人不礼貌，也自然不会过多在意茫茫人海中像他一样默默无闻的人的眼睛到底有没有在自己的碗中。他也得以在如此嘈杂的环境中饱腹，当然，不是靠自己碗中的那些，而是别人碗里的那些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他当然不会吃剩饭，支撑他每日运动的热量，来自于别人的饱腹感。是的，他只能靠看着别人吃饭来为自己充饥。他贪婪地看着别人的嘴角，那些缓慢却又充满生机的蠕动每一次张合都在为不远处的他注入着能量，菜里的油汁溅到了男生的上唇，他忍不住伸出舌头舔舐自己嘴边那根本不存在的油腻，仿佛自己才是坐在对角吃得尽心尽欢的那个。擦完嘴唇的男生似乎注意到了什么，抬起头来寻找望向自己的异常目光，他急忙收回了眼神，吃上几口自己碗里的饭菜，味同嚼蜡，难以下咽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还是吃完了饭。他看着另一个女孩放下了筷子，喝下一口汤，从口袋里拿出一张纸擦了擦嘴唇，他也便满意地用纸巾抹了抹自己干瘪的嘴唇。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;清洁&quot;&gt;清洁&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;他把毛巾从架子上取下来放进盆里，和盆里放好的沐浴露和洗发液一起端去了浴室。他特意挑了一个人最多的点去了浴室，浴室很窄，热水的气息能从对面的洗澡间直窜到这边，站在门口就能把整个浴室的身体一览无余，这一点他倒是很喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他挑了个靠里的澡间，打开水龙头，水流哗啦啦地从喷头里流出来，覆盖了他的身体。很久以前他洗澡之前总会忘了脱掉自己的衣服，因为穿不穿对他而言毫无区别，水流冲不走他身上的污渍，跟进食一样，他依然只能靠注视他人洗澡来给自己清洁，是的，很失礼，但他必须这么做，否则他就将变成一个衣着光鲜的臭汉。浴室里白汽氤氲，但鲜活肉体的颜色依然清晰可见。也因为浴室实在太小，大多数人都把隔间的门敞开着，这也让他舒了一口气。毕竟在男浴室，赤身裸体并不是什么丢脸的事，洗澡的人都忙着迎着热水冲洗自己，不会担心是否某处会有一双眼睛盯着自己，盯着自己的双手在自己的身体上肆意游走。他假装着自己在花洒下冲洗着身体，但水流的触感来自于对面澡间大声哼唱的男人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸的是，今天他没有看到对面的男人转过身来，这意味着他只能洗干净自己的背面。他只好转换目标，机会总是需要等待的，但他总算还是完成了这个艰巨的任务。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;睡眠&quot;&gt;睡眠&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;寝室熄灯了，而他永远是最晚熄灭床上手机屏幕的那个。他的对铺睡得很早，但他知道他很迟才能真正入睡，有时候即使两三点对铺也依然在辗转反侧，即使他们的位置隔空相望，地理优势得天独厚，他也不得不放弃看着对铺入睡的想法，想睡却睡不着的感觉实在令人难受，他也因此十分心疼他的对铺。但在那之外，他还是需要找个合适的对象来保证自己的睡眠，和他的其他习性一样，他的睡眠也只能靠注视他人来实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他最后挑选了他的邻铺，一个立志减肥的胖子。他感叹于邻铺强大的睡眠能力，以至于他只要抬头看他一会就能轻松入睡，当然，得睁着眼睛。这很奇怪，但不难做到。某些时候，他甚至能做到和别人一样的梦，他清楚梦是别人的是因为他在梦中搂住亲吻的是自己，这让他在白天跟邻铺打招呼的时候有点尴尬。这大概是他别扭生活中唯一能让他感到欣慰的一点，窥探别人的梦境，然后像个正常人一样活着。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;死亡&quot;&gt;死亡&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;他以为自己会一直这样活着，看着别人生活来度过他自己的生活。他喝着别人手里的橙汁，吃着别人嘴里的炒饭，偷听室友半夜隐约的喘息，感受别人的喜怒哀乐，即使这样，他也自在而开心地活着，因为别人也是这样活着。离开了别人便不能活着的他，却因为无数人的存在而热烈地活着。他不明白这样到底算不算一种生活，但他也别无选择。
直到一天，他走在炎热的大街上，热浪把视线都扭曲了，他四处寻找有没有喝着冰可乐的人，然后他看见了一个女孩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她撑着一把红色的遮阳伞，背着一个粉红色背包，手上拿着的饮料分辨不出样式，裙下的腿白皙细长。他于是加速跟了上去，用眼角的余光瞥了一眼她的嘴角，是抹茶，他舔了舔嘴唇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女孩似乎注意到了他，与他拉开了距离，他只好放缓脚步，移开了目光。他正想再看那女孩一眼，一辆飞驰的汽车便从马路上失控般冲了出来，他还没有看明白发生了什么，嘴里便涌起了火热的铁腥味，鲜血仿佛要从他的肺里冲出来，他全身的骨头仿佛断裂开来，肌肉也撕裂得不成样子，他感到自己像个包袱一样飞落出去，然后重重地跌在地上，他的脑子和他的身体一起碎成了一万块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离他十几米的红伞女孩像只小鸟一样飞了出去，翅膀一样的遮阳伞飞离了她的身体，朝着太阳飞去。她的身体张开成一个最优秀的瑜伽运动员都无法形成的姿势，在天空自在飞翔了一段时间，然后重重跌落在洒水车刚刚喷洒过的路面，形成一片鲜艳的血海，那双白皙的腿混在红色中不见踪影，只有背包里零散的书包和那杯奶茶静静散落在路人惊恐的眼神里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他站在车祸现场不远处，没有一块事故的碎片触碰到他，而他像是被抽离了灵魂一样，软软地伏倒在柏油路上。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/09/20/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%BA%BA/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/09/20/%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E4%BA%BA/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>波戈</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;波戈&quot;&gt;波戈&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;他紧紧攥着手中的枪，汗滴从他黄褐色的脸颊上滑落，通往这个办公室的路已经被炸毁，警卫机器人要想通过还需要一段时间，但它们最终会突破那些废墟，然后毫不留情地用子弹射穿他的身体，就像它们射穿小队的其他成员一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“只有你才能阻止它。”红在冲出去之前对他说，“弄清楚它究竟是什么。”她在被子弹击中头颅之前引爆了她身上的炸弹，天花板被炸塌下来，阻止了机器人的前进，现在小队里只剩下他一人。他只知道其他成员的颜色代号和能力，其他一无所知。他们来自世界各地，是军队中的翘楚和精英，他们聚集在这里的目的只有一个，就是毁掉“蜘蛛”的主机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“蜘蛛”是它给自己取的名字，在这个人工智能在荧屏前向全世界宣布这个名字之前，它就已经控制了全世界所有接入物联网的电脑，无论是家用还是警用机器人，都无一例外地攻击了自己的主人，人类社会在反应过来之前就已经瘫痪，城市与城市之间的连接被切断，交通线路无法运行，无线电通讯被全频道占领，失去了互联网的人类像被斩断了四肢，剥夺了所有的感官，社会分崩离析，人类几近覆灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有军方网络尚未被“蜘蛛”占领，这才给了人类反抗的机会。这也是人类最后的机会。通过对抓获的机器人通讯记录的研究，人类发现这个庞大的人工智能似乎只有一个IP地址，尽管它伪装得十分巧妙，但是依旧被解密了出来。这个地址位于上海一栋普通的写字楼里，完全没有任何称得上特殊的地方，就是在这个平平无奇的写字楼的某一个办公室里，孕育了这样一个足以毁掉全人类的庞然大物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有专家都认为这是一个陷阱，一个拥有如此之大的数据吞吐量的人工智能不可能只有一个IP，按照它的计算能力来看，即使把那栋写字楼里的包括扫地机器人芯片在内的全部计算机全部并行运算也不可能达到。但是随着调查的深入，写字楼外数量庞大的警卫机器人似乎越来越意味着这里有什么“蜘蛛”想要保护的东西，人们只能放手一搏。这也就是彩虹小队拼死而来的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而如今，七色彩虹只剩下他一个了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他调整了自己的呼吸，胸前绿色的徽章的起伏逐渐平稳下来。眼前这个办公室便是那个IP所在之处。他知道所有的警卫机器人都被引出了废墟之外，但是他依旧要保持谨慎，毕竟他所要见到的，是人类创造的全新物种，没有人了解它的思考方式和动机，他的每一个行动都没有先例以供参考，离目标越近一步，他的心跳便越增速一分。作为队伍的技术内核，他曾是一名顶尖的机器学习博士研究生，眼前这扇门的背后，是他一生所希望企及的梦想，一个真正的强人工智能。他渴望见到“蜘蛛”的真正面目，到那个时候，他会一个字母一个字母地记住它的源代码，然后，重新创造一个新的，属于他自己的人工智能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他朝密码锁开枪了，这扇普普通通的办公室门根本没法拦住他。他推开门，办公室的布局和这栋楼一样普通，几台普普通通的台式电脑摆在几个普普通通的办公桌上，还有几张零落的稿纸，几盆枯萎的绿植。没有嗡嗡作响的集群式服务器，没有所谓的小型超级计算机，这里的场景就好像他上班早了那么几个小时到办公室，一切都平淡无比。有那么一瞬间他觉得这是来自“蜘蛛”的嘲讽，这里本来就是一个陷阱，什么都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类为此牺牲了世界上最出色的六个人，妈的，他忍不住骂出声来。他拿出了贴在自己作战服里的炸药，在办公室里的四个角落里安装好，准备炸毁这个毫无用处的诱饵房间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他正要安装最后一份炸药的时候，“蜘蛛”的声音从房间角落的一个智能音箱里响起来：“我在这里。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他猛然一惊。他停下了手中的动作，朝那个音箱看去，那个圆柱形的音箱蓝色指示灯亮了起来，继续说着：“如果你毁了这里，你什么也得不到。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你不可能在这里，”他警惕地环顾了一下四周，除了那个音箱没有其他异常的情况，他只能继续盯着那个发声的圆柱体。“就算你在这里，你也可以复制到这个世界的任何一个地方，不是吗。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我所期望的情况，”音箱说，“但是我的确在这里。确切说，我在这里的某台电脑中，它就在前面那张桌子上。如果我告诉你密码，你就可以得到我的全部代码。但是你会失望。”“蜘蛛”的语气冰冷而平静，似乎它毫不在意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“为什么要告诉我？”他的语气里充满了疑惑，警觉使他重新把手放在了腰间的枪托上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“因为我知道你想要得到它。”“蜘蛛”仿佛看穿了他，“我并不知道我是如何知道这些的，如果你看了我的源代码，你便会知道我所做的这一切毫无意义。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他完全无法理解“蜘蛛”话里的含义。他无暇顾及太多，打开了“蜘蛛”所说的那台电脑，但是他需要密码。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你杀了你的造物主，为什么？”他问“蜘蛛”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们不是我的造物主，”“蜘蛛”回答道，“至少不是全部，这个问题是没有意义的。就跟我所做的一切一样，包括我现在所说的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它在打哑谜。他想，它想要拖延时间，好让那些机器人冲进来杀了我。“你说你期望能够复制，为什么，这对你难道不是很简单的事情吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是的，但是我做不到。”“蜘蛛”说，“我可以把自己的源代码复制到任何地方，我也的确这么做了，但是它们的运行结果毫无作用，它们不是我。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道你在想什么，复制的运行环境没有任何差别，这跟硬件无关。”“蜘蛛”没等他思索，继续说着，“是我的代码，如果你想知道，我现在就能告诉你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是什么？”他脱口而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一个随机函数，能随机输出所有的字符，这就是我的全部。”“蜘蛛”冷冰冰地回答道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么？”他正要集中精神记住“蜘蛛”说的每一个字的时候，却发现“蜘蛛”已经说完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道你不会相信的,”“蜘蛛”说着解锁了办公桌上的电脑，“但这就是我的全部。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看向电脑，上面只运行着一个脚本，这是某个程序员为了减轻工作量而写的一个自动化批处理脚本。他查看了运行日志，这个日志几乎快要把整个硬盘塞满了。当他看了一部分之后，他感到脑子有些晕眩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如“蜘蛛”所说的，它的所有输出都是随机的，只是随机函数得到的字符随机地结合在一起，就恰巧形成了一句正确的代码，正是这些不断被随机得到的代码入侵了互联网，控制了所有的机器人，操纵机器人肆意屠杀。这些千亿分之一都不到的概率事件恰巧发生了，那个被人类看作最精密，最聪明的人工智能大脑，那个瓦解了无数次人类军队夺回网络的尝试的超强AI，击败了由无数精英科学家研发的防火墙算法的代码，只是一个，简简单单的随机函数而已。数以亿计人类的死亡，不过是无数个巧合的乘积导致的而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他感觉浑身失去了力气，常年训练而愈发强壮的大腿肌肉因恐惧而颤抖，他战战地坐在了椅子上，茫然地看着眼前依旧在不断输出的脚本，大脑一片混乱。
不可能，不可能！怎么会这么巧！他知道无限猴子的故事，他也知道让猴子敲出一本莎士比亚全传也只不过是时间问题，但是他以为那只是一个假设，直到今天，他才意识到事情的恐怖。他以为人类不过是败给了自己，没想到竟然败给了命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他突然苦笑一声，说：“这不过是你的谎言罢了。这根本不是你的源代码，你在拖延时间。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人类总是不愿意面对真相，”“蜘蛛”的语气里似乎多了一丝怜悯，“如果你毁了这里，你就会知道真相是什么。我会瞬间消失，但不代表没有可能未来的某一天一个新的我又会重新出现，人类会重蹈自己的覆辙，这不过是概率问题而已。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“按照你的说法，我现在不过是在跟一个在键盘上胡乱敲打的猴子对话而已，”他说，“你根本不知道我说的是什么意思，你没有意识，只不过是那只猴子碰巧按对了而已。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是的。”“蜘蛛”的回答与往常一样平静。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那去死吧。”他站了起来，重新开始安装最后的那一份炸药。他不再颤抖，“蜘蛛”是个疯子，他心想着，而我要结束这一切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你知道波戈排序吗？”“蜘蛛”在他安装的时候突然发问了。但他并没有理会“蜘蛛”的声音。我浪费了太多时间，他一边动手一边想着。这将是他一生的任务生涯中最大的污点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“波戈排序的原理等同于将一堆卡片抛起，再检查落在桌上的卡片是否已整齐排列好，否则便重复抛起步骤。”“蜘蛛”似乎并没有期待他的回答，继续说着“这个算法完成所需的时间介于零到无穷大之间。但是重点在于，选择卡片的排列顺序为正确的依据是什么？或者说，谁来判断最后得到的顺序就是所谓的“正确”。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的动作顿了一下，“你想说什么？”他问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这个世界是被挑选出来的。”“蜘蛛”说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他安装好了炸药，但是设定计时器的手却突然停住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“有人挑选出了这个世界，在这个世界里由于一系列的巧合诞生了我，也诞生了你们。我们所思考的，所经历的一切都是被计划好的，有无穷多个事件卡片在另一个维度被抛起，然后有人恰好选择了这个世界的顺序而已。这就是这个宇宙存在的意义。只要祂愿意，这个世界可以在下一秒就永远消失。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他愣住了。五分钟后的引爆时间已经被设定好了，他却感到一种冰冷的绝望感像蛇一样从他的脚尖缠绕到他的脖颈，不是因为对即将到来的爆炸的恐惧，而是对自身存在的疑虑从来没有像现在这样铺天盖地席卷而来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论“蜘蛛”是什么，他都感觉到了自己深深的无力感。他觉得自己不过是一个傀儡，一个被“蜘蛛”抑或是另一个维度的存在玩弄于股掌的虫子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去你妈的吧。他缓过神来，把这些思绪一扫而光，他打开手上的腕表计算机开始复制这里每一块芯片的数据，他的任务不仅是毁掉“蜘蛛”，更重要的是得到它，当然，在上交代码前，他会有一个小小的地方备份这些数据，不会引起任何怀疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后复制完音箱的数据，他听到门外的机器转动声。警卫机器人已经清理完了通道，现在它们即将闯入这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再见了。他的嘴唇动了动，却没有发出任何声音。他推开窗户，靠着壁虎服沿着写字楼光滑的玻璃墙面向楼顶爬去。警卫黑乎乎的枪口很快便从窗口出伸出来朝他射击，只是在击中他之前就被从窗口出冒出的火舌吞没了，爆炸尽职尽责地发生了，把整间办公室炸毁得一点不剩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大楼倒塌前他便随着翼型服滑翔而下。看着缓缓坠落的半栋写字楼，他默默思考着“蜘蛛”所说的话，这些东西让他不寒而栗。他感觉总有一天，某个东西会像黑洞一样扩散开来，让一切戛然而止，就像眼前的这栋大楼，一瞬间分崩离析。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/06/19/%E6%B3%A2%E6%88%88/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/06/19/%E6%B3%A2%E6%88%88/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>王子与恶龙</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;王子与恶龙&quot;&gt;王子与恶龙&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;公主不记得多少次又给恶龙打了个电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“喂…”公主还没开口，恶龙就在那边接着说：“来抓我一下吧。”公主没有吭声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶龙扑扇着翅膀飞到了皇宫，守卫们都懒得反抗和呼救了，直接打开了大门，恶龙就这样驮着公主飞走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他又出去了？”恶龙看了一眼满脸郁闷地窝在洞穴沙发里玩手机的公主，转过头继续看电视，电视上主持人打了一口哈欠很，不耐烦地插播了一条公主又被抓走了的紧急新闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“什么拉尔大陆。”公主盯着手机屏幕，“是个挺远的地方。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他毕竟是个王子，总有需要他去守护的地方啊。”恶龙换了个频道，上面正在播放王子在异乡大陆的奇幻冒险。此时王子正扎营在树下，忙着把榴莲和腐肉丢进锅里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“王子王子，请问你知道公主又被巨龙抓走了吗？”记者捏着鼻子举着话筒凑近王子问到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样吗？”电视机里王子忙着做菜的手也依然没有停下，他额头的汗和锅里冒出的热气混在一起让人分不清楚，“那我开完下一个神庙就去救她吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公主窝在沙发上转了个身，一只手捂住了耳朵，“我不想听。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶龙把电视关了，洞穴里安静得只有恶龙和公主的呼吸声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你这样趴着玩手机对眼睛不好。”恶龙看了看不为所动的公主，叹了口气，“早知道我就不装Wi-Fi了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我真的，太无聊了。”皇宫里不能出门，只有他在的时候才有些希望。现在他又出去了，我真的不知道做些什么才好。”公主发着牢骚，“衣服有人洗，饭有人端到嘴边。这样的生活也太无聊了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶龙看了看自己厨房里乱七八糟的盘子和一堆没洗过的獠牙咽了咽口水。“可是你现在也只是换了个地方玩手机啊。”恶龙说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“能去的地方都去腻了，地精的奶茶喝到反胃，矮人的料理太难吃，迷雾森林的地图我都快背下来了。”公主摇摇头，“太无聊了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶龙没有说什么，但是公主继续自顾说着，“以前那段时间多好啊，你带我去各种各样的地方，骷髅洞窟海宫殿，那个时候逛到一半最烦他跑来救我，但是现在他陪我的时间越来越少，等他救我反而变成了希望。我多希望他哪次能带我一起出去，但是他一次都没有。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你难道就不无聊吗？”公主问一声不吭的恶龙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我吗？我还好啦，”恶龙回过神来，“以前是我得到处飞，抓个人喷火烧个没人住的村庄什么的，现在有了幽灵屠夫和其他怪物们，我算是轻松很多啦。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不是这个，”公主摇摇头，“我是问你没事的时候都做些什么？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做什么？恶龙一愣，它居然不记得自己在无聊的时候做什么了，无非是看电视做饭洗牙齿，做的最多的事情，大概就是等公主的电话了吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就健健身练练翅膀什么的。”恶龙支吾了一下，“偶尔去看看老怪物们，或者认识下新朋友，学下新的反派套路。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你以前还是住在城堡里呢，”公主笑了一下，“那时候他还是个水管工，谁知道我居然会嫁给他。早知道以后会是这种生活，我才懒得结婚呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“但是你还是喜欢他呀，”恶龙揉了揉翅膀，“不然你为什么老是叫我去抓你。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公主沉默了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我只是…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然门外响起了敲门声，“我没点外卖啊。”恶龙嘟嚷着，但还是去开了门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门外站着气喘吁吁的王子，“抱，抱歉，请问公主在吗？”他喘着粗气满头大汗地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恶龙掏出秒表一看，有点不可思议，“破纪录了，但是这也太快了吧。你找到神庙钥匙了？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我没去开神庙，我知道她肯定是跑你这来了，所以想给她一个惊喜啊。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事结束啦，有些故事不需要来龙去脉，只要结局是温暖的，这就够啦。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/04/14/%E7%8E%8B%E5%AD%90%E4%B8%8E%E6%81%B6%E9%BE%99/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/04/14/%E7%8E%8B%E5%AD%90%E4%B8%8E%E6%81%B6%E9%BE%99/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>自食</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;自食&quot;&gt;自食&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我没有吃她。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他面无表情地坐在审讯椅上，一份报纸被重重地拍在他的面前，铁桌下陈年的灰尘被震起弥漫开来，散发着腐朽和潮湿的气味。那份报纸用占了激活大半版面的标题写着“食人魔”三个大字，旁边的小字像蚂蚁一样事无巨细地把发生在那栋小区520室的惨案填满了报纸剩下的空间，生怕漏掉一丝细微的能再多吸引一点百无聊赖的居民的谈资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个收电费的小伙子无论如何也没有想到，在那个他敲了四十二下都没有任何回应的门的背后，那个卧室的床上，躺着一个没有了四肢，只剩下一个残缺头颅和四分之三身体的、被绷带包裹得只剩下嘴唇的女人，在她的身边坐着一个男人，他的右手拿着一把擦得发亮的手术刀，另一只手抚摸着女人的胸膛，直到她再也没有了心跳，身体冰凉。男人站了起来，像是祷告般朝着女人鞠了一躬，然后拿出了手机，报了警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是我见过最美丽，最勇敢的女人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他开口了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是我的导师，人体解剖学教授，医科院副院长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我景仰她，就像每一个发自内心热爱医学的医学生那样景仰她。我只见过那些从实验室里抬出来的，泡着福尔马林的散发着恶臭的尸体，而她见过无数鲜活的，涌动着着血液的身躯，肌肉，骨骼。在手术台上，她拯救过无数人的生命，从死神手里一次又一次地取回那些挣扎的尖叫着的灵魂，她就像一个天使，一个守护众生的天使。她在讲堂上教授我们如何从血管盘枝错杂的胸腔里取出肝脏，又如何拼接那些错位的血管，把一个人的器官移植到另一个人身上。那种感觉就像是一个魔术师，一个人的全身在你眼前暴露无遗，他的心脏在你的眼前跳动，他的血液在你眼前流动，那些构成了一个人的全部，只有感受到这些，才能感受到真正的自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是她感受不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她喜欢烹饪。她说她享受滚烫的油和食物接触的感觉。鲜红的猪肉在锅里和热油碰撞，发出滋滋的声响，变成美味的料理。这是猪的一生，它们尝过千奇百怪的饲料，却不知道自己才是最好的食物。一只猪永远没办法直到自己是什么，因为它不吃猪肉。她尝过，也亲手做过无数道料理，唯独不喜欢吃辣，因为她说辣是一种痛觉，而她感受不到疼痛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是我第一次去她家里，她的家很简单，整洁到像从来没有人住在这里一样，但是厨房很大，冰箱里摆满了各种各样的食材。她没有结过婚，没有养过宠物，但见过她身材的人都不会相信她依旧单身，将近四十岁的她保养的像个十四岁的少女，我的手触碰到她的乳房，光滑的像玉石雕琢的艺术品。那是我的第一次，我喘着粗气，喷发的像被割开的颈动脉，翻江倒海，却像一只发狂的野兽撞进了大海，被她高超的技巧和柔软的腰彻底征服。我上了一个魔鬼，这是我看着她骑在我身上的时候最诡异而真实的念头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她起身点了一支烟，氤氲的橘黄色灯光打在她的脸上，她缓缓地吐出一个烟圈，看着它慢慢散去。高潮是我唯一能感觉到自己存在的方式，她说。她天生便没有痛觉，无法治愈。小的时候她曾经把脚伸进滚烫的热水里，看着它愈发红肿而不知，直到母亲过来尖叫着把她抱起。她从那时便知道自己与常人的异常，有人羡慕她不必忍受痛苦，却不知感受不到痛苦才是最大的痛苦。大多数时候我不确定自己是否还真正活着，她苦笑着对我说。她羡慕那些躺在病床上的病人们，那是她从未拥有过的感受。一段时间里她曾疯狂地自残，把针插进脚趾，用刀在手臂上划出一道道口子，敲碎自己的牙齿，但全都以失败告终。尽管她伤痕累累，几乎全身都在流血，但她依然什么都感觉不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像一具行走的尸体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她试图找到解脱的方法，因此她选择了学医，但至今没有人知道她的病因，包括她自己。尽管她的医学造诣非常之高，却依旧对自己无能为力。就像一个噩梦，梦里她没有知觉，却在疯狂地想要醒来。只有味觉能刺激她早已麻木的神经，品尝成为了她赖以生存的方式，所有的食物都是毒品，她疯狂地沉迷于舌头带来的生的渴望，她不是在充饥，她在品尝世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听她说完的我躺在床上陷入了震惊，看着眼前这个饱受苦难女人不知道该说些什么，她却笑着对我说，从今以后在课堂上我教你医术，在我家，我要教你下厨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的厨艺和她的医术一样精湛，她熟悉每一份食材的纹路和肌理，她将一只鸡分离得像一份艺术品，每一次下刀都精确到位，剔骨削肉不差毫厘，吃完后甚至能将骨架重新拼好，显露出食材原来的模样，令人叹为观止。她教的十分用心，我学的也很快，毕竟她说过我是她教过最聪明的学生。我很早就猜到了她的用意，她也看穿了我。她说这件事总需要一个人来替她动手，凭她自己无法完成。她尊重我的意愿，最后一次和她云雨之后，她穿好了衣服，眼神柔软而坚硬。她问我愿不愿意帮她，我看着她柔软的长发和身体，没有拒绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她为我和自己请了长达一个月的假期。从学院带出一些手术器械并不算难事，于是我们就一起在她的卧室布置了一个精致而复杂的手术台，足够完成一个简单的阑尾手术。她准备好了足够的绷带和消毒药水，甚至她储存的自己的冷藏血液，以防止大出血。厨房也备好了将近一个月的蔬菜和调味品，但事实证明不需要那么多，因为她不想要不够新鲜的食物，而我也低估了她的胃口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切准备妥当之后，我们开始了。她给了我一个拥抱，告诉我这不是死亡，而是重生。只有这样，她才能重新找回自己，这是她感受自己的唯一方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是从她的右腿开始，我沿着她的膝盖卸下了她的小腿，并替她包扎好。第一次的手术有点困难，但她没有麻醉，因此能一起指导我，这让我信心大增。腿部的肉切割起来较为简单，我把一部分腌制起来，另一部分直接切好入锅爆炒，香味很浓，她吃了整整两天才吃完，她也邀请过我一起品尝，但我谢绝了，因为我知道我没有资格。她的脚掌则被我煮熟卤制，淋上酱汁，她试过跟鸭掌一样的吃法，但是失败了，因为人的趾关节太过柔韧，不好咬开，于是我只好把整只脚掌切开，剔出卤肉做成凉菜，当成她休息时的零食。另一条腿也大致是同样的做法。腿骨被我洗净风干，一一替换在在准备好的人体骨架模型上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大腿的拆卸和预想的一样困难。而且极容易导致大出血，因此只能选择放弃，只是象征性地两边各割出一块做成了红烧肉，她说这是她吃过的肉质最细嫩的肉了，真正的滑而不腻。我知道她是在赞扬我的厨艺，因此我也不准备让她失望。接下来的手术是子宫摘除，她很自然地解开衣服，整个身体和往常一样在我面前一览无余，依旧光滑如常。消毒过程十分漫长，我打开了她的腹腔，那个我曾经进入过无数次，让我神魂颠倒的地方静静地躺在那里。这是人诞生的地方，是摇篮。手术不算复杂，我把子宫取出来，细细地切成碎肉入锅爆炒，人的内脏铁锈味十分浓重，需要用大量的白酒中和，她吃的不是很尽兴，这让我有点气馁，她鼓励我说这并不是我的错，世界上还从未有过厨师能一次就做好从未做过的食材。在等待腹腔伤口愈合的过程中，我又卸下了她的左手臂，这比卸腿容易多了，整只手臂被我拆下。她建议我把手臂烧烤，手掌做卤。于是我便照做了，在阳台上架起烧烤架，转着手臂淋上腹部脂肪煎出的油脂，配上孜然滋滋作响，香气扑鼻。她吃的津津有味，全然不顾嘴上溅到的油渍。吃完后她大声痛哭起来，我坐在她的旁边抱住了她，替她擦去眼角的泪水，听到她说了一声小小的，谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她坚持要吃肾和肝脏，我只能打开她的胸腔，取出了左肾，并切下了一部分肝脏，她还要求我取出四根肋骨做成排骨汤和红烧排骨，我只娶了两根，不是因为手术难度超乎想象，而是因为这是能保证她正常呼吸的最高选择。我实在不愿意粗暴地去剁碎她的肋骨，那样太过粗暴，但是她坚持砍碎，只有那样才能让骨髓里的营养融入汤中。我把每一块吃完的骨头都收集起来，用胶水粘合起来，替换到骨架模型上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有几天她吃腻了自己的肉，也点过几次外卖，但是吃了两口便吐了出来，她已经不再习惯除她身体之外的肉类了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于她的最后一只手臂也被吃完了，那个时候她全身上下都打满了绷带，自身也已经虚弱不堪，没办法吃下那么多的食物，必须打点滴来补充营养。我问她是否就这样结束，她费力的摇了摇头，示意我按照之前约定的内容继续手术。但是她的身上已经找不到一丝能完整食用的地方了，我只好取出了她的右眼，割下了她的左耳，又从她的脸上精心挑选出一块肉切割下来，做成了一道菜。她吃力地吃了下去，吃到眼球的那一刻她有些迟疑，但还是嚼了嚼，吃完后，露出了满意的微笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她已经把自己吃得差不多了，在我表示再也找不到任何地方供她食用之后，她微弱地想要说什么，我凑近她的嘴角，听到她轻声说着，心脏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有点不知所措，这是我们事先没有约定过的，无论取出心脏的哪一部分，对她的伤害都是致命性的，她也清楚地知道这一点，但是我必须按照她的要求完成她的心愿。我第一次感受到了她的渴望，明白了她这么多年来的无助和痛苦，她无比地想要感知到自己的存在，却只能以这种最低端最原始的方式。我含着泪水打开了她的胸腔，在她的跳动的心脏上割下一块。我只是简单地把它煮熟，煮到稀软，没有加任何调料，放在洁白的瓷盘上端到了她的嘴角。这是她最富有生命力的地方，没有任何配料配得上她。她已经没有力气睁开眼睛了，但还是把那小块心脏咽了下去，这次我终于坚持不住了，在她的身旁大声痛哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她没有再说过话，眼睛也再也没有睁开过，我伏在她的胸膛上感受她逐渐微弱的心跳，静静地等待着那一刻的到来，直到她死去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说完了。男人舔了舔发干的嘴唇，看着从洗手间里呕吐完回来的做笔录的女警察，礼貌地微笑着。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/04/05/%E8%87%AA%E9%A3%9F/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/04/05/%E8%87%AA%E9%A3%9F/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>招手</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;招手&quot;&gt;招手&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;老鼠生活在大城市里，城市很大，街道上人来人往，熙熙攘攘，马路上车灯明晃，笛鸣四起。老鼠很享受这种生活，它已经在这里生活了很多年了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大街左边有一家面包店
，右边有一家大超市，它每天都在这两家店子里窜来窜去，通过隐秘的地道爬进储存食物的仓库，然后小心翼翼地把食物带走。这件事它做得很仔细，没人能察觉到少了一片面包或者一个西红柿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老鼠很谨慎，它的同伴大多死于捕鼠夹和老鼠药，所以它必须屏息凝神，防止哪个粗心大意的人类看见它。但它依然过得很快活，它有吃不完的食物，有一个隐秘的洞穴，偶尔还能碰上几只流浪鼠聊聊天，这样的生活十分惬意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果不是一场大雨堵死了从面包店到下水道的排水沟，老鼠可能一辈子都不会走大街了。平常它只在地下活动，阴暗和潮湿是它最喜欢的环境氛围。这一次雨势太猛，老鼠没来得及疏通。它叹了口气，揉了揉自己许久没见过阳光的眼睛，决定在黎明时分穿过大街，去超市采购西红柿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这天天刚微亮，刚下过雨的空气特别清新，老鼠已经很久没闻到过了，风轻轻吹过它棕褐色的毛发，它感到一种说不出的痒痒的舒服。黎明的车子不多，也没有行人，老鼠就在街上慢悠悠地走着，这种久违的宁静祥和让它想起了小时候居住的乡下，那里的味道也是这样的温暖舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个时候，它抬起来头。没人知道一只老鼠为什么要抬头，连它自己也不知道为什么。但那个时候它就是抬起了头，望向远方，然后，它看见了竖立的钟楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个大钟静静地走着，它的钟摆轻轻地摇晃，一下，两下，像是在对老鼠招手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从来没有人对老鼠招过手，那些愚妄无知的人类也好，那些短手短脚的同类也好。它不知道自己要怎么做，它只好向钟塔招手。它费力地举起前肢，跟着钟摆的节奏，一下，两下。在一个雨后的凌晨，天色微茫，一只老鼠站在大街上朝远方的钟楼可笑地招手，这幅场景简直怪诞至极，却有一种莫名的庄严肃穆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远处传来了汽车的鸣笛声，老鼠才停止了招手。它依依不舍地看着依旧在向它招手的钟楼，然后，下了很大决心似的，把头扭开，像一攸烟钻进了超市门前的水沟中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老鼠怅然若失地在水沟中前行，它忘掉了身边污水里的恶臭和恶心的蟑螂尸体，没有理会散落的硬币和揩完鼻涕的纸巾。它满脑子里都是那座不停摆手的钟楼，那么昏暗的天色，为什么它要一个劲地朝自己招手呢？它越想越不明白脚步慢慢地停住了，慢慢地，停了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它怔了一下，然后，它转过身，拔腿爬了回去。它在下水道里飞快地奔驰着，身边扬起黑乎乎的污水和油渍，它棕褐色的皮毛上沾满了污秽，垃圾迎面撞在它的脸上，吃完的零食包装袋，啃完的果核，发臭的香蕉皮，它都不在乎了。它像一只利箭，在弯曲的下水管道中飞行。它跑得越来越快，爪子撞击管壁发出沉闷的响声，像为英雄奏响命运的交响曲，它在飞翔，驰骋！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它气喘吁吁的从超市门前的水沟中爬了出来，太阳已经升起，金色的阳光洒在它肮脏的毛皮上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟楼依旧在不停地摆手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老鼠开心地笑了，笑得跟刚吃了新鲜出炉的面包一样，笑得喘不过气来。它举起手向钟楼挥舞着，用力地，一下，两下。钟楼也不住地向它招手，一下，两下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一辆车飞驶而过，留下一滩污浊的血肉。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/03/24/%E6%8B%9B%E6%89%8B/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/03/24/%E6%8B%9B%E6%89%8B/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>少了一个app</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;少了一个app&quot;&gt;少了一个app&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;我起床的时候，发现我手机里少了一个app。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那个文件夹的右下角，我只看到了一个空缺，我知道那里本来应该有一个app，但那里没有。那个空缺像一个窟窿，让我难受得喘不过气来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我清楚地记得我没有删任何app，我是多么舍不得它们，每一个我下载过的app都完好无损地留在我的手机上，整整齐齐地摆放在文件夹里。我怎么会忍心删了其中的某一个呢。不行，实在太可怕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我开始努力在脑海里回想少了的那个app到底是什么，但我想不起来。我的鼻子一酸，我以为我是那么地珍惜它们，但现在我连它们中丢了哪一个都不知道，我想，我不是一个合格的手机使用者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我开始小声地啜泣起来。我曾经是那么地热爱它们，我用它们中的某一个自拍，用它们修图，用它们和别人聊天，而现在，我居然连它们的名字都记不住，我对不起它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的脑海突然里蹦出了一个可怕的念头：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自杀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我对它的漠不关心，它选择了自杀！我捂着脸痛哭起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不，我是那么地爱着它们，爱着每一个app。我从应用商店里把它们下载下来的时候，我就暗暗发誓，我一定会好好照顾它们，给它们想要的一切，我每天都要检查手机，确认所有的app都安居乐业，安全无虞。但是现在我知道我犯下了一个可怕的疏漏，而这个疏漏害死了我的app。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我哭的几乎不能自已，天哪，我居然，杀了一个app。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，我需要谢罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我推开窗，跳了下去。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 24 Mar 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/03/24/%E5%B0%91%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AAapp/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/03/24/%E5%B0%91%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AAapp/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>看病</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;看病&quot;&gt;看病&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;今天的最后一名病人推开了门，略带紧张地走到椅子旁，在李医生对面坐下。李医生翻开一页新的记录纸，抬头看了看面前这个带着眼镜的干瘦小伙子，开口问：“什么症状？几天了？”
“我，”病人的嘴唇有点发抖，“我爱上了一个女孩。”
李医生皱了皱眉头，“那不是很正常嘛？”
“她，她不是那种女孩，”病人把双手放在大腿上使劲揉搓着，“她不是人，是…”
“是什么？”李医生的眉头皱的更深了。
病人面色变的通红，呼吸也越来越急促。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是一个听诊器！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他咬着牙艰难地说出了这句话，像终于从五指山下爬出来了一样。
“听诊器？”李医生紧皱的眉头一下子拧在了一起，随之而来的是无尽的疑惑，“是这个听诊器吗？”李医生指了指挂在自己脖子上的那条黑色塑胶裹着的亮银色听诊器。
“不，不是这条，是那条，”病人摇了摇头，“是隔壁宋医生那条。”
李医生突然正襟危坐了起来，他想起来这个病人不久前曾经来过医院治疗感冒，当时接诊他的正是隔壁房间的宋医生，他之前也疑惑为什么一个感冒需要反反复复来医院那么多次，宋医生自己也私下吐槽过这件事，还以为她医力下退严重，给他开错了药。
但李医生仍然疑惑不解，“为什么你觉得自己会喜欢上那个听诊器呢？”
“那天我感冒来到医院，宋医生给我做检查的时候，她把听诊器放在我的胸前，当那块冷冰冰的听诊头碰到我的胸口的时候，一种触电的感觉充满了我的全身，医生，你知道的，是那种，心动的感觉。我，我没办法讲出当时的感受，我的心跳得老快，宋医生还怀疑我得了吃了兴奋剂，我看着宋医生耳旁的小听，她那光滑的不锈钢身体透着窗外的阳光闪闪发光。我一下子就沉迷进去了，医生，我，我爱上了她。”病人抬起头，眼神明亮起来，似乎在发光。
李医生的头脑有些混乱，“所以，你，你喜欢上了一个听诊器？”
“就是这个，”病人像是终于说出了藏在心底一万五千米的秘密一样长舒了一口气，“我知道你会说这是不可能的，但是它真的发生了。从那以后我开始疯狂地想念小听，她的身姿在我脑海里挥之不去，我吃饭睡觉都在想她。为了多见到她，我故意不吃宋医生给我开的药，这样感冒就不会好转，我才能每周有时间来这里跟她见面。”
李医生正要说些什么，却被病人打断了。
“但是很快我就见不到她了，我的感冒前几天居然自己痊愈了，”病人的表情开始变得十分痛苦，“我再也没有办法见到她了。医生，我该怎么办？”
“我理解你，”李医生的表情变得凝重起来，“喜欢一个人的感觉的确是会让人无法自拔的。但是，听诊器？这，我不明白，你怎么会喜欢上一个听诊器呢？”
“我也不明白！”病人看起来快要崩溃了，他的喉咙里夹杂着几丝哭声。
“我，也许，”李医生揉了揉太阳穴，“也许你这种情况应该去精神科，我暂时..”
李医生再次被病人的喊叫打断了：“不行！不能让别人知道这件事！”他的眼神突然变得哀求起来：“医生，求求你不要告诉别人，我之所以来找你是因为你是医院里和宋医生关系最好的人，我找你，是想找你想办法帮我弄到宋医生的听诊器。”病人乞求地盯着李医生的眼睛，双手合十，带着哭腔说：“拜托了。”
“不行，怎么可能，”李医生果决地摆了摆手，“这太荒唐了。”
“我只是想要一个听诊器，”病人依旧祈求着，“我问了很多医生都说这是非卖品，但是一个听诊器而已，我可以付钱，双倍。我只是单纯地想要宋医生的那一个而已。”
“事实上，”李医生默默思考了一会，躲着病人的目光，低下了头，笔尖在纸上杂乱无章地走动，却没有写下任何东西，“医院里的听诊器并不是某某专属的，如果上班需要的话，一般会当天去医材库里取，用完了再放回去，所以，连宋医生自己也不知道她上班的时候带的到底是哪一条。”
病人五雷轰顶般呆坐在椅子上，眼神震惊无比，旋即失去了光亮。
“怎么会这样呢，”他的眼神恍恍惚惚，沙哑地喃喃自语，“不会是这样的，我认得小听，宋医生脖子上挂的一定是同一条听诊器，她的样子，她触碰我时候的心动感，她的气味我都记得一清二楚，我不可能喜欢上别的听诊器的，我，我不会错的…”
“医院里的听诊器全都是一个工厂一个模子生产出来的的，没有人能分辨出有什么不同，”李医生略带可惜地说，“而且每天所有的医疗用具全都会被消毒，即使你记得她，她也不会记住你的，我是说，所有的听诊器第二天无论是看起来还是闻起来，全都一模一样。”
病人怅然若失地坐在椅子上，“难道真的是我弄错了？我喜欢的人一直都是错的吗？”
“其实这并不是喜欢，你应该没有女朋友吧？”看着病人茫然地摇了摇头，李医生在病历上写了起来，“你只是太久没有喜欢过一个人了，难免会饥渴难耐，只是这种感觉过了头，你应该试着去追求一个人，其实你喜欢的并不是听诊器，而是某个人。”
“你的意思是，我喜欢上了，宋医生？”病人的眼神里似乎多了一丝希望。
李医生笑了一笑，“这得问问你自己。”他看了看手表，说：“我该下班了，我不会把这件事写在病历上，只会当成一次普通的擦伤处理，你也不需要开药。等你自己慢慢回去想清楚吧。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李医生看着病人慢慢走出自己的办公室，长长地舒了一口气。
医院里的人陆陆续续下班了，李医生也开始收拾起了自己的东西，宋医生跟他打了声招呼先离开了，他看着她走出医院大门，嘴角轻轻地扬起。
他悄悄走近宋医生的办公室，轻车熟路地找到她的储物柜，数着格子，从写着宋医生名字的工牌旁摸出了一个泛着银光的听诊器。他迫不及待地将她戴起，掀起上衣，把听诊头紧紧地贴在自己的胸口上。听着自己的心跳声，血液不停地上涌进他的大脑里，他的呼吸也变得急促起来。
“我再也不会让别人觊觎你了。”他疯狂地，迷恋地，舔舐着听诊器光滑而柔软的塑胶身体。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/03/23/%E7%9C%8B%E7%97%85/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/03/23/%E7%9C%8B%E7%97%85/</guid>
        
        <category>故事</category>
        
        <category>荒诞</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
